[北上搵人仔]劇組解散滯留泰國 鄭嘉穎尾數凍過水

藝人鄭嘉穎、謝天華及台灣男星明道上月為內地網劇開工，但投資方日前決定停工，昨日更發聲明指解散劇組，並斥製作單位極速花光約7,922萬港元，但去向不明，現時部分工作人員滯留泰國，更呻被拖欠兩個月人工，打算前往中國駐泰國領事館求助。

內地網劇《套路》開鏡時聲勢浩大被寄予厚望，並遠赴泰國取景，但開拍一個多月，投資方「優酷」突然宣布解散劇組！「優酷」昨日發聲明表示一直按時支付足夠金額，但製作單位從開機至今，短短個多月內花了合計6,382萬元人民幣（約7,922萬港元），卻只拍出不到七集劇本的材料，指這數字在行內極為罕見，甚至是匪夷所思。按此計算，《套路》單集成本製作費高達約910萬元人民幣（約1,129萬港元），比其他大熱劇單集成本高三至四倍！「優酷」續指製作單位管理不善導致劇集拍攝進度滯緩，前期投資額嚴重超支，資金去向不明，他們無法承擔尾期費用，故投資方先暫停項目，待處理完畢後再向外公布進展。

擬往領事館求助

據知劇組於本月18日已停工，天華及嘉穎等已離開泰國，不過部分工作人員仍滯留當地，酒店及伙食費用無人支付，工作人員紛在通訊群組呻冤，來自香港的爆破組由本月10日到泰國至今20日從未收過報酬，而動作組及航拍組等更被拖欠兩個月人工，有工作人員打算前往中國駐泰國領事館求助。因未有資金續交場租，搭好的場景被迫拆除，辦公室物資亦要提前清理，至於製片主任在群組表示已私人墊付不少錢，再沒能力幫忙。

主演的嘉穎昨日接受電話訪問，對於停拍消息表示驚訝：「之前喺泰國拍攝愉快，過程順利。（套劇你拍完未？）前部分拍完，我就返咗香港為另一部電影開工，當然我係有未完成嘅戲份，依家我都係等通知。（知唔知資金出現問題？）作為演員，只係用心去演好劇本，其他嘢同大家一樣，唔知道亦唔太清楚。」

「部分人未收錢」

導演劉國昌回覆時承認停拍，聽聞劇組會重組，問到有關資金的問題，他表示不方便回應：「導演組只係負責執行，錢係製片組去管，有啲錢用咗喺邊度唔係好明確，我拍到咁上下都覺得資金出問題。（係咪未出糧？）相信係有部分人未收到錢。（有人去領事館求助？）有聽聞過，但未經證實。（網劇係咪無了期擱置？）唔清楚，要問番電影公司，我就覺得可惜，劇本同製作都唔錯，係管理上嘅問題，希望可以解決。」

有關藝人收取片酬的事宜，普遍情況是經理人公司及製作公司拍攝前簽約，於日內先付訂金，再分段收錢，並在完成所有戲份後才收全部酬勞。就今次事件，嘉穎每集酬勞約60萬元，天華約20萬元，現時尚未收齊酬勞，餘下尾數未知會否凍過水，但因是投資方單方面腰斬，亦有可能透過訴訟索取餘下酬勞。

此外，該製作方的作品不多，於2015年拍攝由黃宗澤主演的《最好的我們》至今仍未播出，尚有一部由內地藝人演出的《八月未央》計劃8月開拍。

218 5個零 救我呀

900萬一集

奶共搞到而家仲衰過奶閪

導演做左咁多年人,或多或少知道錢走左去邊,不過可能唔講得

拎晒黎開路

捉個製片/監製出黎咪得曪

夾帶私逃走撚左啦
一個月用製作組名義過撚哂落枱底

之前奶返黎個d已經好過係tbb打成世狗工

依啲咪套路囉 大陸人貪 唔係第一日
有得貪睇貪多貪少 最驚你唔預佢

似係製片果班有人夾帶私逃，走左佬，無架啦

屌喇星拍戲拍到好似地盤d判頭咁，拎撚左錢就byebye你條尾

真係套路 比人食晒d錢

有話支那狗好有米
無限金錢嘅

有錢都唔係咁洗呀下

900萬一集

美劇成本價咁上下

導演以前拍五億探長雷洛傳，當然知

仲要係美金
但人地拍出黎真係正
大陸劇拍出黎就好似支離人咁既水準